中醫手淫危害，相貌你想帥氣漂亮嗎?智商想高嗎?

1、手淫是一種嚴重損傷身體精神的行為。手淫所消費的是“精”，也就是與骨髓、腦髓相通的腎所收藏的人體的奉生之本，造血之源。過度耗精會導致骨髓空洞，腦髓不滿，生命提前衰老、夭折，身體的極度虛弱反而是次要的表現。

2、人體靠血氣滋養，血氣的來源是飲食。沒有消耗完的血氣會在人體深度睡眠時轉化為精，藏於腎中，封藏於骨內，以備不時之需。如果消耗的少，儲蓄的多，就是長壽健康的保障;如果消耗的多，儲蓄的少，就是衰老短命的前提。手淫與性行為都以精的耗損為表現形式，這種耗損結果的超常積累意味著生存質量的降低與生命歷程的提前結束。

3、手淫不但會損傷身體的動力，而且會損傷情志，令人精神萎靡，意志薄弱，猶豫不決，優柔寡斷，暴躁乖戾，多疑恐懼。遇事或躁進，或退縮，缺少耐心與恆心，以及必勝的信心和勇氣。這都是精虛不能化氣的結果。

4、手淫還會影響到智力，長期手淫會對記憶力與思維能力產生明顯的破壞，學習能力的力不從心與學習成績的迅速下降是最明顯的表現。這是精虛不能化氣，氣虛不能化神的結果。

5、手淫的毫無節制與氾濫成災與西醫理論的誤導有關，初中的生理衛生教材甚至說適當手淫會有益健康，精只是少量蛋白質與多量水分的混合體，對身體無足輕重。正是這種歪理邪說的肆意誤導與教唆，使身心原本幼稚的青少年對手淫行為放鬆了警惕，敢於嘗試，最終成癮，無**制，走上了傷精損氣耗神的不歸路!

6、手淫行為具有嚴重的成癮性，一旦成癮，很難克制。這是手淫患者明顯感到手淫後身體不適卻依然能夠堅持不懈樂此不疲的原因。

7、手淫行為通過捷徑提取人體儲備能源，使人體在突發變故之時無法啟動應急措施，造成很多慢性病滋生，久久不癒，與時俱進。

8、手淫行為提前透支人體生發之氣，使人體生育能力極大下降，即使種子尚未生氣全失，播種耕種生根發芽開花結果之後也不免枯萎不榮，缺乏生機。這些都是作強之官生氣受損，技巧下降的結果。

9、手淫並非不可克制，只要有堅定的信心與必勝的勇氣，心能清淨，則腎能安定;神不妄動，則精不妄施。培養向上的情操，明於理而通於事，則行隨心轉，上明下安。

10、戒除手淫是治療手淫傷精所造成的種種後果的前提。就像給車胎打氣一樣，沒有補好漏洞就開始打氣，過不了多久又會空空如也，這種打氣也就毫無積極意義可言。

周思敏曰。人生天地間。聖賢豪傑。在乎自為。然須有十分精神。方做得十分事業。苟不先於年富力強之時。除去欲心。節省欲事。以保守精神。築好根基。則雖有絕大志願。想做絕大事業。往往形空質朽。神昏力倦。必至半途而廢。一無所成矣。

浮薄少年。好掩其惡。外強中乾。至精盡力虧而始悔。然追悔已無及矣。可嘆。

目下縱慾宣淫。莫甚於官場之浮薄子弟。聚談則無非閨閫。結伴則浪進狎邪。以縱慾喪身為趣事。視敗倫傷化若尋常。相煽成風。罔知顧忌。不知心無二用。色慾情深。必致拋荒正事。蓋心力既分。則精神必短。氣血必弱。事業必不成。考之往古。驗之當今。有歷歷不爽者。且淫心即眾惡之因也。惡因日積。罪孽日深。顯則傾家蕩產。一家之衣食無依。陰則削祿減年。一生之榮華盡喪。甚至精竭髓枯。神昏血盡。百病叢起。一事無成。皆因好色一念害之也。可不畏哉。可不懼哉。

人身之有精神。猶居家之有資財。財盡則窮。精盡則死。理之必然者也。今有中人之家。田產饒沃。畜牧盈阜。兢兢業業。稱人情。循禮法以行之。自然豐衣足食。終身無窮困之憂。使務於紛華靡麗。後不能繼。安有不至凍餒者。若精神之在身。其寶貴豈直資財之比哉。恣情逞欲。不自愛惜。水竭於下。火亢於上。形神交憊。陰陽並虧。參苓草木之質。安能補真元之寶。和緩刀圭之技。安能續壽命之原。縱使百計調劑。幸留殘喘。而早年受病。中歲已衰。凡百事功。有心無力。皆不能任。塊然待盡而已。亦如理財者。年經耗散。而後銖累寸積。一番濩落。後一番振拔。其與幾何。況百年瞬息。容得幾許迴翔。而茌苒之間。終恐有所不及待而奄忽隨之也。哀哉。

人心如一泓秋水。著不得些子穢濁。則此心活潑潑地。所讀之書。自然左右逢原。見理明切。功深養到。搦管作文。油然沛然。汨汨乎其來矣。清明在躬。志氣如神。此之謂也。若耽於荒淫。則漸漸志識昏迷。心神衰耗。即使年少氣盛。不即覺露。日復一日。終於不振。而百病隨之。安所復望其學有進益乎。且此心一涉淫邪。正務必至懈弛。安肆日偷。正人自遠。非類漸親。氣質委靡。舉動苟且。所謂小人下達。惡得不至於三途之孽報乎。

向打丁 說不

加油

睇完即刻丁返次
丁完精神氣爽